到底點解全形字無俾時代淘汰

全形字真係ｏｎ９９，
Ｐｒｏｇｒａｍｍｉｎｇ用又會出ｅｒｒｏｒ，
平時用啲字又睇落又肥又柒咁奇撚怪怪，
根本最初呢種字形就唔應該出現
但點解去到２０１９年啲輸入法仲支援呢種無撚用嘅字形
有冇ＩＴ狗入嚟講下點解佢仲生存到＆點解要創造佢出黎
唔知開咩台，開住學術台先

半形中文

睇嚟你想做coding狗仲有好長路要行

我講得唔好
想話１２３４５ａｂｃｄｅ嗰啲數字/字符

點用到
btw全形英文好柒，變返先

全形之中除左句號之外
仲有乜用

啲on9中女上司， 最撚叻就係執嗰粒符號係咪全形

咩公司黎

中文一用就用晒全形
用一半唔用一半好唔舒服

排版要對位

排版果陣，全中文左右對齊嘅話，全部全形好睇好多

windows save ><\/嗰啲都係靠佢

打全中文都打半形符號果啲應該係唔識打字

比果啲做排版果啲編輯用
或者啲老師出工作紙啊之類
完全唔關code狗事

唔識，可唔可以講多啲
以我現有嘅progarmming 知識打親全形都error

英文全形係幾冇用
但中文冇全形，排版排到癲

點睇都係半形正常啲
係咪因為我睇慣咗

你份文件有中有英嗰陣
你就知個麻煩喺邊

exactly我講既， 份文件有中有英有數字就知半形全形有咩麻煩

你個逗號後面多咗個space

但有數字有括號有英文專業名詞就仆街了

似啦似啦 屌佢老母

公營機構 , 同政府都係啦

日本啲英文字母好多時都要用全形
跟住限字數時就仆街了
例如申請嘢塡網上form
佢會叫你跟在留咭(default係無漢字名)入alphabet 但係限你9個字⋯

咁點算

斬咗個英文名
btw唔俾入空格

即係
Chan Tai Man Benjamin
變咗
ＣＨＡＮ ＴＡＩＭＡＮ

氏：４文字
名：６文字

ps我發現iOS原生日文keyboards入唔到全角空格 結果都係要入返倉頡

你睇下，上下行唔對齊，做排版好睇呢啲

冇人叫你開住中文輸入法去dup code

咁ＬＥＵＮＧ ＣＨＵＮＹＩＮＧ咪仆街？
ps 你個 ps 會唔會係全形俾人淘汰嘅跡象之一

講真，做咗咁多年狗都唔知全型字母有咩用

日常冇咩需要中英對齊

無用中文輸入法去揼曲
係好奇全形英文同數字有乜用啫

鴻福郎要用

ok係我無知

乜撚野係鴻福郎

我自己改人地 d 翻譯文件
就經常會執人地呢 d 位
再扣佢分

但唔通 201９ 你又真係唔去改佢咩
仲要成篇都係咁
d 文仲要出街

新會員？

全型啲符號不知幾好用 仲有全型空格
：？！『』「」【】

以為鴻福郎開！！！！！！

眾人： ＆＊！＠％＆＃＊︿＠！（＄＆＄

小弟新嚟唔識野
各位老屎忽屌細力啲

條友死咗去邊

A E S T H E T I C S

過主啦

正常formatting
如果中文用半形符號真係唔出得街
By the way, 通常睇typo睇到一個人/一間機構有幾專業。

正常ｆｏｒｍａｔｔｉｎｇ
如果中文用半形符號真係唔出得街
Ｂｙ ｔｈｅ ｗａｙ， 通常睇ｔｙｐｏ睇到一個人／一間機構有幾專業。

符號喎

中文全形逗號，確實睇落順眼
但全形問號感嘆號？！又未必個個咁諗

全半形主要影響排版
尤其唔同字體全半形個樣都唔同
現代電腦system就應該唔關事
多幾行script已經處理到全半形問題

所以yahoo 輸入法最正
中英轉換同時轉埋全形半形

廢中最鍾意就係講乜都好個尾一定加全形感嘆號！！！！！

講緊工作/正式野

出書會好奇怪

你做野俹簁姐 全部野用一種格式先係正常呀嘛
返工有d傻鳩唔知係咪盲 整張form d tables d線粗幼唔一樣 又有幾個字字體唔一樣
而家玩藝術咩 做d野出嚟正正整整唔得既

整整齊齊

Programming

要睇compiler com唔compile到

你做野都幾俹簁喎

有typo ?

中文排版用全形標點符號好睇好多

俹簁

中共先用半形標點

打中文唔用全形標點符號會好唔舒服
全形英文就真係冇用

日本人英文名咁長點算

一般出中文書都係打直

直書的話全形字會打直，半形會打橫頭已側
我個人嘅感覺係詞語半形真係自然好多
不過打單字全形唔打側的確係佢嘅優勢

有錯咪改 咁先唔係on9

係一撚定compile唔到

我講得唔清楚 姓(日文：氏)同名(日文：名)係分開
姓我估都有限 但9個字係「漢字とかなとアルファベット９文字」
所以CHUNYING係8個 無事

廣東話讀音分聲母 韻腹 (韻尾) 聲調
咁英文譯名唔標聲調 韻尾雖然唔一定有但我當人名用字多數都有先算
即係有6個位 要多過9個字母 即係兩個字入面雙字母要中4次
雙字母聲母：ch ts zh kw sh (ng)
雙字母韻腹：eu ue oo
雙字母韻尾：ng

5字母(中兩樣)字例
卓 Cheuk
全 Chuen
旋 Shuen
聰 Chung
青 Tsing
誠 Shing
廣 Kwong
香 Heung
強 Keung
良 Leung
仰 Yeung
6字母(三樣中晒)字例
湘 Sheung
昌 Cheung
祥 Cheung

ps 我google「全角スペース」(即係全形space)
有幾篇文教人點樣可以打到
咁你話呢

半形,?!/()都算啦 有一樣眞係得中共先用嘅無人講 就係引號跟英文quotation mark

＊＃＆！＠︿（＄＊＆＠＃（％＆＠＃）（％＊

首先請你搞清楚咩係英文名
我舉個例子係Benjamin
香港人有英文名係正常，但日本人有英文名係好少見
Tai Man唔係英文名 係廣東話譯音
同樣地日本人有嘅係日文名嘅羅馬字拼寫

第二 日本人喺日本寫自己個名梗係寫漢字 點會多過9個字?
外國人(我)要寫英文字母嘅原因上面講咗 你自己睇清楚再講

諗起鴻福郎。。。

老咩屎忽
早一兩年嘅事講到隔咗幾代咁
就算唔識google下都搵到啦

勁啦勁啦
而家討論緊全形字有乜用
鴻福郎係邊個關我乜事，我又無興趣睇佢啲po
我係到認真討論，又無5p字又無蝗語又無串柒柒
反而有班老屎忽見到新會然新係到笑鳩人
唔係老屎忽心態係咩
理性討論，要屌就屌我啲point唔好人身攻擊

排字問題
用嚟寫文章用
係唔用表格嘅情況下
全形係好緊要
加上用notepad寫文嘅人仍然存在

感謝掃盲
ps你個ps我個ps你個ps
你話有文教人打全形space，代表係有人要用
咁可能出唔到全形space真係bug嚟

notepad
佢做邊行連ms office都無

iphone點用全形

有時最base嘅嘢反而最多人用到

啱啱想打(´･Д･)」

你逗號又用全形？

因為半形逗號好柒
但全形英文同數字我都覺得好柒
我一直講嘅都係全形英文/數字
全形中文符號真係靚啲

,!?
，！？

樓豬你生番嚟㗎？ 用全形嚟dup code

咁你一開始又問乜撚嘢係鴻福郎？
我係屌鳩你google都懶啊
屌唔屌得啊
唔係老唔老屎忽心態
無知無問題
無知仲覺得自己啱先難頂

就係覺得全形無撚用先諗會唔會同code有關

未見過日本人張咭，個名係寫日文？

仲有外國人（非華人）好多個姓名都多過九個字又點算？

你講到唔識邊個鴻福郎就咪撚上連登咁
首先佢隨便9up兩句我就要google咁我咪好唔得閑
然後個問題係呢個係認真po
佢突然彈句笑話出黎我咪反應唔切
我都自膠咗你仲要死jer住唔放
老屎忽心態正正係講一個有經驗，閱歷嘅人恃住佢嘅經驗
唔尊重，理解新加入嘅人
你仔細諗下你嘅point
你話我google都懶，本質上同班想當年我幾撚勸力嘅廢中係一樣
覺得知鴻福郎係邊個係我嘅責任
但其實呢樣野根本唔重要
而且i dont fucking care
你點出黎都係想曬下老屎忽嘅優越感
利申唔係針對你，係講緊hall，連登，職場撚新仔嘅現象

其實類似英文嘅mono font, 即係code editor通常用嗰種字型

利申 半隻it + 半隻design 狗

點解要用?
啲字大啲舒服啲易睇啲?

全形感嘆號先有力！

每粒字嘅闊度一樣 唔會有唔同字距嘅問題 就好似每隻（所有）字都係一個正方形

其實你係it9 如果有做frontend嘢，你可以check下 inline element嘅長度
例如：ill 同 abc 兩個係正常字體下係會有唔同width
但如果用mono script/全形字 兩者嘅width理論上係一樣

至於點解要用，樓上都提出咗好多原因 亦都冇單一答案

但補充一下，上面有人講半形中文字 理應不存在
有嘅最多都係非標準嘅部首/注音

見到D全形字就諗起鴻福郎果篇人形蜈蚣

係因為當年 CJK characters (中日韓) 行 double byte，遮係以前個 Big5 encoding

single byte character (ASCII):

double byte character (Big5):

A = 0x41 (ascii)
中 = 0xA4 0xA4 (Big5)

唔單係 data size double 咗，而因為方形字嘅關係連 display size都真係 double埋，所以先會叫全形/半形

咁個問題就嚟喇，如果要打 中A中，data會係 "A4 A4 41 A4 A4"，咁個system點知第二粒字係 double byte 41 A4 定係 single byte 41 呢?

其實係知嘅 :0)
因為ASCII當時最大都係去到 0x7F (見上圖)，所以呢啲 double byte character 嘅 first byte 其實係一定會大過 0x7F，方便個系統知幾時 single 幾時 double
e.g. A中 = 41 A4 A4
41 < 7F，當 ascii 讀 41，出 A
A4 > 7F，當 double byte 讀埋後面 A4 A4，出中

咁既然唔關data storage事，就一定關 display事，如果睇番 DOS 年代啲mon行 640 width，每粒ascii就 8 pixel wide，每行就可以出 80字，㗳㗳冚
倚天中文系統就每行40字，但如果user喺同一行冇啦啦加粒 single width character，就會唔齊口...

所以一開始極大量嘅中文software係唔support:
1. 同一行 double + single byte
2. odd column 先開始入 double byte

最直接嘅解決方法，就係加 double byte alphabet去避，方便兩粒兩粒byte咁讀嚟減少 error / programming handling，美觀/方便對位 呢啲係附送嘅啫

當然仲有好多衝碼問題 (許功蓋)，不過篇幅所限/懶打，想知可以自己 Google

但有數字都係，我嗰日入個電話叫我入半角，但個網站個數字keyboard default 出全角，入極都入唔到，最後要去鋪頭先搗掂

份文件語言不一致已經好有問題

如果36都用埋全字形，排版會對齊會靚好多

利申：非now打手，純粹用新聞舉例子最實際

其實偽命題嚟，set 啱個 alignment 就得，根本就唔駛用 full wide text 嚟排版

睇錯全智賢

咁咪行行字距唔同囉

例子，,醜怪到 咁都叫偽命題
唔怪得設計香港乞食
差不鳩多